拋開政治潔癖，討論港獨

廢話少說，文章標題就是本文主旨，討論港獨並非等於叫港人立即支持港獨，但討論港獨是擺脫中共思想枷鎖的重要一步。原因如下：

一、 提高叫價，爭取最大的自治

現時一國兩制是港人最支持的政治制度，先不論一國兩制的成敗，但如果港人要向一個專制、貪婪的權權討價還價，到底港人應向現實方向叫價，還是理想方向叫價先可以得到最大利益呢？請大家想想你在找新工作時，到底跟新僱主談薪酬會用現實的方向叫價，還是理想的方向叫價？這個談判的過程，雙方總不會輕易退讓，僱員叫價太低，可能更易給僱主壓價，僱主給予太少，又可能被僱員拒絕，雙方互相妥協才能定出最後雙贏的結果。世界各國的自治區，好多都係以獨立作為籌碼，向中央政府爭取最大的自治權。港人跟北京的談判其實道理一樣，那麼你會怎叫價呢？

二、 禁港獨是中國給予的思想枷鎖

港獨是梁振英親手制造出來的假想敵，中共通過製造一個敵人，才有機會借故打壓香港的民主運動和改造香港的政治制度，令北京對港控制更多，由香港獲取更多經濟利益，所以北京認為港獨一定要禁，自決等於港獨，紅線慢慢擴闊，最後，連爭取民主都必成港獨的分身。北京給予港人思想枷鎖，然後慢慢剝奪香港的自治，如果港人因害怕北京打壓而選擇服從，北京只會給予愈來愈多的枷鎖，最後港人只可做一個苟且偷生的金錢奴隸，所有權利都會被剝奪。

三、港人想要的一國兩制，本質是有實無名的半獨立政府

港人期望得到的是兩制先於一國的一國兩制，是完全根據基本法落實，除國防外交事務以外，其餘一切事務由港人作主的高度自治。一國兩制的理想非常宏大，但觀乎世界任何一個國家的自治區，根本無一個地方可以獲得這種高度自治權。那個自治區可以在世界組織中佔一席位？那個自治區擁有獨立的貨幣、中央銀行和貨幣政策？那個自治區可以作為有別於本國的獨立關稅區？那個自治區可以不用向中央政府賦稅？或許在歐美國家的海外領地，當地政府有以上權力，但作為一個國家的自治區，根本不可能擁有以上權利。如果認清港人要的一國兩制跟獨立只係一線之差，為何港人不能爭取真正有意義、「獨立」於北京的政制（即使維持一國原則）？如何定義港獨，只有港人先有詮釋權，而不是只能接納北京對港獨的詮釋。港獨應該是「在香港能夠充分落實獨立於中華人民共和國的社會主義制度，並繼續維護香港資本主義制度和核心價值的前提下，作為一個中國的一部分」，此論述給予北京空間去避免分裂國家式的港獨出現，港人理應同意此觀點。

四、 當北京違反基本法，港人不可能盲目支持虛假的一國兩制

北京不用對付六四的方法處理香港問題，是因為香港尚有利用價值，那麼當香港失去價值的時候，誰人能保證六四不會重演？或者看住黑警決意攻入中大，誰能保證迷你六四不會發生？歷史上無一個屠殺人民的政權可以長治久安，更遑論永恆執政，當一個政府原全失去合法性，難道港人尚要維護、擁抱這個政權？難道港人重組新政府的權利都無？難道港人甘心活在虛假的一國兩制之下嗎？

五、 討論港獨不等於支持港獨，這是捍衛言論自由、學術自由和參選權

在出席加泰集會的討論中，最多人反對出席集會的原因是——這令國際社會視為支持加泰獨立，從而引伸為對港獨的暗地支持。但不要忘記，基本法給予學術和言論自由，港人用五個月的時間捍衛自己的核心價值和獨立於北京的制度，為何我們甘心放棄討論港獨的學術和言論自由？為何甘心放棄「北京口中的港獨分子」（例如黃之鋒）的參選權？當中國自稱實行「全過程民主」，但你有看到中國有一絲的民主嗎？那為何討論港獨等於支持港獨？

六、 討論港獨，反思一國兩制

2047 二次前途問題，港人對此有沒有一個在充足討論之下的共識呢？港人是否要再次將前途問題任由北京說了便算呢？如果答案是否定，港人在一個開放的空間討論包含港獨、甚至更天馬行空的「歸英」的選項又有何問題？討論港獨等於討論一國兩制的成敗，如果北京不想分裂國家式的港獨出現，北京必須給予無北京干預的真一國兩制給港人。

總括來說，港人必須拋下北京給予的思想枷鎖，否則只會在沈默中消失，北京會用謊言式的一國兩制，將香港人共同體清滅，從此消失於史冊中。

另外，關於歐美國家會不會支持港獨一說，港人要令他們明白只有在一國兩制被違約的情況下，港人先會爭取分裂中國式的港獨，而在一國兩制名存實亡的情況下，支持一個pro 西方價值的政府係對歐美百利而無一害。

自推 1

自推2

自推3

自推4

其實連登係咪全部都政治潔癖，唔敢講港獨？

自推5

自推6

自推7

香港獨立，Hong Kong Independence！！！

香港獨立

I love wolves

幫推

去建海外香港易過香港獨立

香港人未ready
我覺得 要爭取到普選先
要獨立 先要有據點
我地暫時乜都無 好難叫價

現階段港獨欠缺論述去解釋如何獨立，討論港獨並唔係抗爭嘅目的（end)，反而是談判嘅手段(mean)。

港人同北京喺一個共同棋局入面，每邊都只可投降或反抗，任何一方投降都會全輸，係一個零和遊戲

但如果反抗，香港人就坐十年暴動，北京唔答應五大訴求又會點呢？我地好似冇俾個選舉佢睇到，如果落實五大訴求=繼續港人有更大權利（普選權）的一國兩制，咁談判可唔可以同北京講「冇一國兩制就獨立」呢？我地要俾北京選擇，並迫佢揀一個對我地有利，同時對佢較少害嘅方案。

所以我地要討論獨立，而不是全意追求獨立（至少現時不是時機）。

推